【上岸】公開大學開辦物理治療學榮譽理學士

香港人口老化問題持續，醫療人手普遍出現短缺，本港現有註冊物理治療師只有2,956名，以700萬香港人口計算，平均每1名物理治療師就要服務2,368名香港市民。根據《醫護人力規劃和專業發展策略檢討報告》指出，推算物理治療師在未來3年將有710人短缺，而到2030年更有933人短缺。修讀物理治療學畢業生，可入職二級物理治療師，起薪點14級，即港幣每月27,485元，頂薪點更可高達港幣每月44,415元，相對其他學系畢業生，收入已非常可觀。

JUPAS SSSDP:

公大護理系屌打

聽見Bubble爆的聲音

Fg 27k，好多人一生都未必去到

鯨大三寶
物理治療 護理 BBA

物理治療咁開法會唔會飽和架

ou fat fat

一世人得一次fg 價咋嘛

港大畢業生平均月薪最高

17/18學年畢業生薪酬待遇繼續以香港大學排首位，港大畢業生平均月薪約26,583元；排第二的中文大學，平均月薪約25,417元；第三位的教大畢業生錄得平均月薪約23,333元；排榜末的則為嶺南大學畢業生，平均月入約15,583元。

大學 畢業生平均年薪 平均月薪
香港大學 319,000元 26,583元
中文大學 305,000元 25,417元
教育大學 280,000元 23,333元
科技大學 259,000元 21,583元
理工大學 236,000元 19,667元
城市大學 214,000元 17,833元
浸會大學 198,000元 16,500元
嶺南大學 187,000元 15,583元

醫學相關科目畢業生最高薪
其實，上述薪酬差異與畢業生所修讀的學科有關。按教資會的數字顯示，修讀醫科、牙科和護理科的畢業生薪酬待遇屬所有學科之中最佳，平均年薪達462,000元，即月薪約38,500元，而有關課程集中在港大、中大兩所大學，因此提升了兩間大學的畢業生薪酬表現水平。

其次為教育科畢業生，平均月薪約24,167元，造就教大過去十年穩佔八大中首三位薪酬最佳的地位；而薪酬水平最低的為文科及人文學科畢業生，但平均月薪也有17,333元。

科目 畢業生平均年薪 平均月薪
醫科、牙科和護理科 462,000元 38,500元
教育科 290,000元 24,167元
商科和管理科 240,000元 20,000元
工程科和科技科 229,000元 19,083元
理學科 228,000元 19,000元
社會科學科 227,000元 18,916元
文科和人文科學科 208,000元 17,333元
市道疲弱，本年度的大學畢業生求職難，未知下一年的畢業生平均薪酬會否回落呢？

好快步MLT後塵

收唔收mature / non jupas
就黎三張

最好開d社工醫療教師
全民做呢d職業
同埋政府工